[求答]牆身太窄不適合做趟門櫃？

大家好，以上係我家睡房既圖則，最近想訂造一個到頂既趟門衣櫃，但有傢俬舖同我講個牆身唔夠5呎唔適合做趟門櫃，驚容易壞同難趟。請問當中原因係咩？牆身太窄就唔適合做趟門櫃？求大神解答

牆身5呎
個趟門就得2呎闊
但係6呎高
又窄又長就真係...

多謝你解答，我諗住做兩層，下面雙趟門，上面頂櫃平開門

個門相對易彎 有問題機率係較大

你想用趟門
斷鳩估應該係覺得推拉門打開佔空間覺得唔方便

但趟門一邊門得兩呎幾係窄左少少，攞野放野都唔多舒服

比我揀會整摺門

用輕身簿料做單邊門

有無諗過用呢d?

求番號

都好啵師兄好推介

易彎係咩意思？唔太明白

因為我黎緊裝修都會咁整 大家交流下

但諗唔明趟門既問題係邊
想知多少少

我都想知，求其他巴打解答
本身我都想衣櫃用趟門

或者可以想像下，如果你屋企大門口用趟門有咩效果

門係木, 受潮會彎, 太窄比例上彎得比較多就唔好趟.

哈哈，我又覺得問題唔大

師兄多謝解答雖然理論係咁，但事實上受潮係咪真係會彎得咁勁導致打柴？

同埋除左呢個原因有冇其他原因？

做番啲凹坑紋或者凹手抽可減少問題
其他都無話唔得

睇你揀咩木
如果揀實木咪唔怕

唔做櫃直接用玻璃同木板現場整

如果到頂櫃你塊板咁長得兩尺闊會好易彎

師兄如果咁整又有冇問題？咁道門唔洗咁長

咁睇櫃門都起碼6尺長你得兩尺闊無話得唔得但唔建議囉我裝修果時師傅都係咁講
最後折中大概係中間變左櫃筒，上下再趟門咁就短好多比例好d

香港哋木材好易潮
除非你用到勁厚實木啦
但5呎櫃嚟講又太揼本